日本就香港問題與美國保持距離，謹慎看待制裁

【共同社7月4日電】圍繞如何應對制定香港維護國家安全法以強化治港的中國，日本政府力圖與各國緊密合作。有意推動各方對華採取嚴厲態度，但在制裁方面則仍持謹慎態度。由於擔心可能導致日中關係極度惡化，日本與決定實施制裁的美國保持距離。

政府消息人士4日就對華制裁給出否定看法，認為此舉並不現實，稱“日中關係轉冷，日本經濟將受嚴重影響”。首相官邸相關人士也強調：“美國以外各國對制裁的態度稱不上積極。”據分析，首相安倍晉三也持謹慎姿態。

日本政府目前打算關注採取對華制裁措施的美方應對。官房長官菅義偉在3日的記者會上被問到日本發動制裁的可能性時，僅回答稱“將與包括美國在內的相關國家合作，要求中國採取恰當應對”。

但從防備國際形勢各種展開的觀點出發，將不把制裁排除出未來的選項並推進研究。具體而言，限制向中國當局人士等發放簽證等措施有被談論。

在與各國的合作方面，包括日美在內的七國集團（G7）能否一致發出比迄今更強的訊息成為焦點。面向考慮8月下旬至9月初在美國舉行的G7峰會，日本政府將正式與參加國開展意見調整。

G7外長6月中旬發表聯合聲明對中國表示“嚴重關切”，但沒能阻止香港國安法的施行。

侵太軟弱 得把口 好難跟佢機

TVB執到寶咁日夜強調

炒夠車未，次次襯星期五就出新聞抹黑。

日本政府星期六日唔辦公唔會回應嫁

你條Jer就軟

rmb

《共同社》報道日本拒絕加入歐美國家批評港區國安法聯合聲明

共同社

依個係路透社放風的

共同社搞錯 自膠先

你邊度見到路透

經過呢半年, 對日本好撚失望

呢個時刻，大家都對侵侵連任睇淡，加上要靠中國經濟打救，保持距離好正常

中日關係本來就係世仇
安倍/自民黨應該唔到最後一刻接近熱戰
先會講明制裁中國

你老母就唔軟

多謝

中日友好靠韓國
中韓友好靠日本
日韓友好靠中國

出多D手撕日本人 國仇家恨
唔可以放過佢地

日本社會問題令政府唔會輕易講制裁

好老實歐美都要時間準備，減低自己嘅損失

其實日本無咩可能對中國強硬到好似美國咁
只係做到ban黑警同家屬入境/禁免簽已經好勁